網傳港鐵更換制服 新加銀灰色反光帶 網民狠批：好核突！

踏入秋冬，市民換季之際，港鐵員工亦會換新制服？網上流傳數張疑似港鐵新制服照片，新制服其中一個特點是左邊新加銀灰色反光帶。對於新設計，網民批評：「好核突！」

港鐵晚上回應指，會不時檢視員工的新制服，目前並沒有資料可以提供。而鐵路車務員工協會指有關新制服其實是兼職員工需要穿著，但工會指這款設計比現有的更佳：「至少黃色部份較少，不會太黃澄澄！」

現時港鐵制服由2007年兩鐵合併至今一直沿用，當年是由香港著名時裝設計師鄧達智負責設計。不過，鄧達智晚上回覆查詢時表示，他沒有再為港鐵設計新制服。

制服布料不再用恤衫質料

「香港交通資訊網」()流傳數張疑似港鐵的新制服照片，新制服包括冬、夏兩季，款式繼續沿用Polo恤及以黃色為主色調。

不過，用料方面則會轉用快乾及高透氣性的"Coolmax"布料，取代現時恤衫質料。此外，左邊前後都加入銀灰色反光帶。至於職員名牌，同樣掛在制服左邊。

此外，風褸和大褸亦有新款式。兩者使用的物料不變，設計款式亦一樣。風褸和大褸後面，有銀灰色反光帶拼湊出"M"字，銀灰色反光帶亦會沿背面直達手臂。新制服尺碼由XXS至XXXL，共分9個尺碼。

港鐵：目前沒資料可提供 鄧達智：無再參與設計

疑似新制服款式曝光後，網民似乎不太受落。有網民稱「感覺好易飛釘.....」；有人則指「Coolmax的布料，十幾年前就已經有了」；亦有人狠批：「設計件褸嗰個又係有問題，邊有人會設計到件褸一邊斜袋一邊直袋？」、「件風褸啲黑色線條拉得好核突下，後面個M字日本Lolita化？」

不過，港鐵是否更換新制服，仍是未知之數。港鐵晚上回應指，會不時檢視員工的新制服，目前並沒有資料可以提供。當年設計港鐵制服的鄧達智則表示，他沒有再為港鐵設計新制服。
工會：未聞全職需換制服

鐵路車務員工協會主席劉彩紅亦看過有關照片，她指有關制服是兼職員工穿著，暫未聽到全職員工要換制服的消息。

劉彩紅認為，新制服款式雖然不是十分漂亮，但設計比現有的制服佳。她解釋，員工一向不太喜歡現時黃色制服，因為易透及易污糟。新制服則減少了黃色部分，加入反光帶更是一大進步。

如全職員工也有機會換制服，劉彩紅期望以深藍色為主，並配備背心讓員工存放鑰匙和對講機，不會像現時般「論盡」。

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

越換越柒

柒撚到仆街

淨係黃色一件過都好過而家咁樣

點撚解一定要用黃色
真係好撚柒

n展仔啲審美眼光係唔同啲

似㩒個制變鹹蛋超人果種feel

明明以前九鐵嗰件好撚靚

右邊條友咁似不如一槍打死我.jpg

對稱架喎

都ok丫

左右唔對稱做乜鳩

個袋想點?

好似銀紙條防偽線

踢波咩而家

得SA有

長袖polo

顏色都算
左右唔對稱呢下先係最大敗筆

好似波衫

新年袋利是

又有藉口加價

講真唔覺有咩問題
唔好咩都屌
只係制服一件

[/quote]
出場陣容

其實顏色同圖案呢啲好主觀, 我唔評論, 只係唔太明點解兩邊袋要唔同款

又唔係你著 柒咪由佢柒

有咩所謂姐又唔係我著

唔對稱
家下好型呀

咁樣一排睇落 好似酒店 侍應個d背心仔 唔對稱真係好7

我覺得佢地制服前後都要寫住“請勿超越黃線”六隻大字, 咁會方便啲

一忽忽

唔對稱 fashion 好多
整個對稱版比較下一定薯到 hihi
其實黃 t 應該已經係柒既極限
呢個好小小

幾令喎 又有特色

換走隻黃色迫切啲喎
好難carry

對稱件衫會變到好毒

在月台上請勿奔跑

好似大學啲soc tee咁咪算囉

騎師定車手

係咪因為以前個件薄 d囡囡成日透哂bra形

類似咁

制服都可以整得好好睇睇架

阿積士改顏色版

依家果件咪幾好

有皇帝feel
擺到明食住D客

我就唔會話佢核突，因為無論佢地著得幾好睇，打港鐵工都係賤人，人渣，渣滓。

港鐵個設計部撞左邪？

着乜野班所謂網民都話柒架啦

好心唔好用黃色呢d咁難carry既色啦
學下日本啦

出場陣容[/quote]

仲係到諗最左係XXs 最右係XXXL

其實幾靚

ok 喎
直袋放工具/對講機
鈄袋放私人野/插手

呢d 設計時已經要諗埋

以前咪幾好

著上身效果幾好
顏色夠搶眼, 睇上黎好醒神

黃種人著左黃色衫唔會變黃金色架

出場陣容[/quote]
球證

是撚但啦又唔係我著

球證 [/quote]
1.xxs
2.xs
3.s
4.m
5.L
6.XL
7.XXL
8.XXXL
9.???

係咪抄英國？

唔會再用呢啲類似紀律部隊嘅軍裝喇
膊頭有柴，一眼就睇到邊個高級啲
係階級分明嘅象徵
唔適合而家嘅企業文化

咁唔擺柴上去咪得

曬氣啦，呢間公司有冇柴階級都好分明

左看更，右警犬

間嘢而家想形象親民嘛
但我覺得鐵路公司搞咁多表面托咩，做好本份車務質素好過啦

港鐵好地地做乜用晒馬會嘅色

師兄識嘢

點解日本可以型咁多

其實著傳統制服感覺專業啲
相信班員工都會開心啲 唔駛著到似m記 比人叫黃色人

港鐵XX?

我覺得ok幾靚同實用喎
工作服黎講算唔錯
我係咪要驗眼同腦？

SA....就話係港鐵。。。
SA 好強大。。。。

係轉以客戶服務為本
舊制服反映嘅係機構內部嘅階級管理文化，跟規矩第一
總之唔好爆鑊，有咩事講得掂上頭就得，唔需要同客戶解釋咁多
而新制服反映嘅係重視乘客嘅服務體驗，資訊要透明

死啦點解我講到好似官方解釋咁

講審美觀我反而信佢地多過連登仔呀
你睇下連登啲改圖post

S40同S30的分別已經好撚大 唔好講M級

以前kcr件藍色制服同埋當年地鐵件suit就最好睇

幾型

點解可以咁撚柒

ok啦 無咩問題

似乎係以鮮顏色識別職員

再加頂車長帽就完美

其實都ok啦 制服啫
遠睇都係一pat黃色嘅啫 同舊版冇分別

有咩問題
正正常常啦
咁都要比連登仔批鬥？
故障多還故障多
又唔駛盲反既

本身已經柒 依定

集體運輸, 係大時大節, 突發事件, 出黎控制人流
搶眼d, 鮮色d, 要係人推中容易認到
唔好明明企左出黎都因保護色咁自動消失就最好
衫袋設計最好多d 袋
方便員工放各種工具
直袋放工具, 對講機, 螺絲批
鈄袋可放其他雜物, 插下手
呢個設計係實際使用上幾好,user friendly 好多

咁件衫顏色應該調轉
灰色衫加黃色反光帶

但做鐵路公司嘅執法人員（反罪惡果種），著保護色制服反而係最好

有隻制服真係咁
好似係寫小心月台空隙

好過宜家

其實個設計幾好
直袋係放工具(walkie talkie)
斜袋放私人野(電話)
兩邊都直袋嘅話彎一彎腰好易倒晒d電話出黎

咪又係咁上下，咁大反應做乜鳩

不嬲都咁柒 無乜美感

第一眼望以為交通警

無柴咪無得第一時間搵到邊個最大
所以好多時我都俾我老闆推出去死

認真一問，當年九鐵件衫係唔係因為親民先改做藍色㗎？冇記錯嘅，以前九鐵都係地鐵嗰一隻樣

香港無咗港鐵，仲慘過狗

好似仲有件係緊握扶手

呢個design唔對稱好過對稱好好多喎

咁我都知
以前mtrc嗰時重有帽tim，完全係軍裝咁好型 同埋日本咁注重客戶服務都無亂咁改制服，改變鐵路局或公司應有形象

越樣衰越好，比班友知道自己份工幾咁底賤

講真啲衫柒都有柒既作用
如果換撚左都無人討論仲失敗

日本嘅制服文化、禮貌文化根底深好多，成個國家係咁
香港管理就MBA思維主導，學院嗰期興啲咩理論公司就推咩

的確唔可以太靚
啲乘客會自卑

香港既制服不嬲都核突 有咩問題

樓上個啲話學日本
香港熱撚死仲著full suit

港鐵自己請既保安灰衫
外判果D大部份白衫

諗起呢套

其實都唔係好樣衰姐
利申engine son

其實佢轉唔轉都冇所謂 佢減價就ok

唔係靚, 不過點都唔算核突
肯轉下制服都好既

Sa 要嚟管人流
鮮色咪幾好

part time 制服姐 理鳩佢

藍色窗廉

咁都有得屌你地係咪食飽飯無屎痾
又唔係用你錢整